@prefix :      <http://purl.org/roh/es#> .
@prefix ns:    <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix unescothes: <http://skos.um.es/unescothes/> .
@prefix skos:  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix project: <http://weso.es/tablines/project/HRuniversitiesES/> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix my:    <http://weso.es/tablines/project/HRuniversitiesES/resource/> .
@prefix skos1: <http://purl.org/roh/mirror/skos#> .
@prefix dct:   <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix asioModules: <http://purl.org/asio/modules#> .
@prefix terms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix asio:  <http://purl.org/hercules/asio/core#> .
@prefix iao:   <http://purl.org/roh/mirror/obo/iao#> .
@prefix dcat:  <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix obo:   <http://purl.obolibrary.org/obo/> .
@prefix foaf:  <http://xmlns.com/foaf/0.1/#> .
@prefix euCountry: <http://publications.europa.eu/resource/authority/country/> .
@prefix vivo:  <http://purl.org/roh/mirror/vivo#> .
@prefix roh:   <http://purl.org/roh#> .
@prefix rohp:  <http://purl.org/roh/project-classification#> .

<http://purl.org/roh/es#>
        a               owl:Ontology ;
	rdfs:label      "ROH Spanish Extensions Module"@en ;
        rdfs:comment    "The University of Murcia signed on November 29, 2017, a Covenant with the Ministry of Economy, Industry and Competitiveness backing the “HÉRCULES: Semantic University Research Data” Project with a budget of FIVE MILLION FOUR HUNDRED AND SIXTY-TWO THOUSAND SIX HUNDRED euros with an 80% of co-financiering from the European Regional Development Fund program (ERDF) within the 2014-2020 period. \n\nThe project arose as a CRUE initiative, to create the basis for a new collaboration model between universities, to develop the information management systems and with the main objective of encouraging this type of collaboration.\n\nTherefore, the purpose of this agreement was to contribute to the improvement of public services and business innovation and research through the improvement of:\n\n    efficiency in public investment by decreasing the duplication of investment in R&D.\n    efficiency of research in universities.\n    scientific dissemination of research results.\n    detection of synergies in R&D between universities.\n    transfer of R&D results to companies.\n    efficiency in the management of research. \n\nby creating a research management system with semantic capacities based on semantic open data and that will provide a global view of the research data contained in the Spanish University System."@en ;
        terms:license   <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/> ;
        owl:versionIRI  <http://purl.org/roh/es/1.0> .

vivo:dateTimeInterval
        a               owl:ObjectProperty .

vivo:DateTimeInterval
        a               owl:Class .

vivo:Project
        a               owl:Class .

roh:AcademicAccreditation
        a               owl:Class .

roh:ResearchAccreditation
        a               owl:Class .
	
roh:Expense
        a               owl:Class .

roh:KnowledgeArea
        a               owl:Class .

rohp:National
        a               owl:Class .

:code   a           owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:label  "code"@en , "código"@es .

:Mobiliario  a           owl:Class ;
        rdfs:label       "Furniture"@en , "Mobiliario"@es ;
        rdfs:subClassOf  :InmovilizacionesMateriales ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "216"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:ProfesorUniversidadPrivada
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Private University Professor"@en , "Profesor de Universidad Privada"@es ;
        rdfs:subClassOf  roh:AcademicAccreditation .

[ a            owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members  ( :Canones :ConstruccionesCompras :EquiposParaProcesosDeInformacionCompras :MaquinariaUtillaje :MobiliarioCompras :OtroInmovilizadoMaterialCompras :TerrenosYBienesNaturalesCompras )
] .

:Canones  a              owl:Class ;
        rdfs:label       "Cánones"@es , "Royalties"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ArrendamientosYCanones .

:MaquinariaUtillaje  a   owl:Class ;
        rdfs:label       "Machinery, tools, technical facilities and other installations"@en , "Maquinaria, Utillaje, instalaciones técnicas y otras instalaciones"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ArrendamientosYCanones ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6214"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:OtrosSuministros  a     owl:Class ;
        rdfs:label       "Other supplies"@en , "Otros suministros"@es ;
        rdfs:subClassOf  :Suministros ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6289"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:Prensa  a               owl:Class ;
        rdfs:label       "Prensa, revistas, libros y otras publicaciones"@es , "Press, magazines, books and other publications"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ComunicacionesYOtrosServicios ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6291"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:LimpiezaYAseo  a        owl:Class ;
        rdfs:label       "Cleanliness and tidiness"@en , "Limpieza y aseo"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ComunicacionesYOtrosServicios ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6293"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:Publicidad  a           owl:Class ;
        rdfs:label       "Advertising, propaganda and public relations"@en , "Publicidad, propaganda y relaciones públicas"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ServiciosExteriores ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "627"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

[ a            owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members  ( :TributosAutonomicos :TributosEstatales :TributosLocales )
] .

:TerrenosYBienesNaturalesCompras
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Land and natural assets"@en , "Terrenos y bienes naturales"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ArrendamientosYCanones ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6210"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

[ a            owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members  ( :ConstruccionesCompras :MaquinariaUtillaje :TerrenosYBienesNaturalesCompras )
] .

:InstalacionesTecnicas
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Instalaciones técnicas y otras instalaciones"@es , "Technical and other installations"@en ;
        rdfs:subClassOf  :InmovilizacionesMateriales ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "215"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:finalist  a          owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "A finalist project can have one value of the following three types: a) finalist (F), non-finalist (N), and partially finalist (P)." ;
        rdfs:domain   vivo:Project ;
        rdfs:range    [ a          rdfs:Datatype ;
                        owl:oneOf  [ a          rdf:List ;
                                     rdf:first  "F" ;
                                     rdf:rest   [ a          rdf:List ;
                                                  rdf:first  "N" ;
                                                  rdf:rest   [ a          rdf:List ;
                                                               rdf:first  "P" ;
                                                               rdf:rest   ()
                                                             ]
                                                ]
                                   ]
                      ] .

skos:ConceptScheme  a  owl:Class .

:AdaptacionDeTerrenosInmovilizadoMaterial
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Adaptación de terrenos y bienes naturales. Inmovilizado material"@es , "Adaptation of land and natural assets. Tangible fixed assets"@en ;
        rdfs:subClassOf  :AdaptacionDeTerrenos ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "2300"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:InmovilizacionesMateriales
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "INMOVILIZACIONES MATERIALES"@es , "TANGIBLE FIXED ASSETS"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ActivoNoCorriente ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "21"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:Perdidas  a             owl:Class ;
        rdfs:label       "LOSSES ON NON-CURRENT ASSETS, OTHER ORDINARY MANAGEMENT EXPENSES AND EXCEPTIONAL EXPENSES"@en , "PÉRDIDAS PROCEDENTES DE ACTIVOS NO CORRIENTES, OTROS GASTOS DE GESTIÓN ORDINARIA Y GASTOS EXCEPCIONALES"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ComprasYGastosPorNaturaleza ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "67"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "678"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

[ a            owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members  ( :AdaptacionDeTerrenos :ConstruccionesEnCurso :InstalacionesTecnicasEnMontaje )
] .

:ReparacionMobiliario
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Furniture"@en , "Mobiliario"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ReparacionesYConservacion ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6226"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

iao:IAO_0000412  a  owl:AnnotationProperty .

:TributosAutonomicos  a  owl:Class ;
        rdfs:label       "Taxes of an autonomous nature"@en , "Tributos de carácter autonómico"@es ;
        rdfs:subClassOf  :Tributos ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "631"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

[ a            owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members  ( :ComunicacionesTelefonicas :Dietas :LimpiezaYAseo :Locomocion :MaterialDeOficina :OtrasComunicaciones :OtrosServicios :Prensa :Seguridad )
] .

:Construcciones  a        owl:Class ;
        rdfs:label        "Construcciones"@es , "Construction"@en ;
        rdfs:subClassOf   :InmovilizacionesMateriales ;
        rdfs:subClassOf   [ a               owl:Restriction ;
                            owl:hasValue    "211"^^xsd:int ;
                            owl:onProperty  :code
                          ] ;
        owl:disjointWith  :TerrenosYBienesNaturalesCompras .

:ConstruccionesEnCursoInmovilizadoMaterial
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Construcciones en curso. Inmovilizado material"@es , "Construction in progress. Tangible fixed assets"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ConstruccionesEnCurso ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "2310"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:PresupuestosGeneralesDelEstado
        a             owl:NamedIndividual , roh:FundingSource ;
        rdfs:comment  "Los Presupuestos Generales del Estado (PGE) es el nombre que recibe el presupuesto público en España. Son considerados la ley más importante que un gobierno promulga en un año y determinan su política en la mayor parte de los ámbitos, además de ser la base sobre la que se moverá la economía del Estado en ese año."@es ;
        rdfs:label    "General State Budget"@en , "Presupuestos Generales del Estado"@es .

:OtroInmovilizadoMaterialCompras
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Other tangible fixed assets"@en , "Otro inmovilizado material"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ArrendamientosYCanones ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6217"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:CatedraticoUniversidad
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Catedrático de Universidad"@es , "University Professor"@en ;
        rdfs:subClassOf  roh:AcademicAccreditation .

:InmovilizacionesMaterialesEInversionesInmobiliarias
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "INMOVILIZACIONES MATERIALES E INVERSIONES INMOBILIARIAS EN CURSO"@es , "TANGIBLE FIXED ASSETS AND INVESTMENT PROPERTY IN PROGRESS"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ActivoNoCorriente ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "23"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:PrimasDeSeguros  a      owl:Class ;
        rdfs:label       "Insurance premiums"@en , "Primas de seguros"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ServiciosExteriores ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "625"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

ns:term_status  a  owl:AnnotationProperty .

iao:IAO_0000111  a  owl:AnnotationProperty .

:Combustibles  a         owl:Class ;
        rdfs:label       "Combustibles"@es , "Fuels"@en ;
        rdfs:subClassOf  :Suministros ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6283"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:ReparacionInstalacionesTecnicas
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Instalaciones técnicas y otras instalaciones"@es , "Technical and other installations"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ReparacionesYConservacion ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6225"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:OtrasComunicaciones  a  owl:Class ;
        rdfs:label       "Other communications"@en , "Otras comunicaciones"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ComunicacionesYOtrosServicios ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6298"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:IVA    a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Impuesto sobre el Valor Añadido"@es , "Value Added Tax"@en ;
        rdfs:subClassOf  :Tax .

[ a            owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members  ( :ConstruccionesCompras :EquiposParaProcesosDeInformacionCompras :MaquinariaUtillaje :MobiliarioCompras :OtroInmovilizadoMaterialCompras :TerrenosYBienesNaturalesCompras )
] .

:MaterialDeOficina  a    owl:Class ;
        rdfs:label       "Material de oficina ordinario no inventariable"@es , "Ordinary non-inventory office supplies"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ComunicacionesYOtrosServicios ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6290"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:ReparacionConstrucciones
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Construcciones"@es , "Construction"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ReparacionesYConservacion ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6221"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:EquiposParaProcesosDeInformacionCompras
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Equipment for information processes"@en , "Equipos para procesos de información"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ArrendamientosYCanones ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6216"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:ActivoNoCorriente  a     owl:Class ;
        rdfs:label        "Activo no corriente"@es , "Non-active Active"@en ;
        rdfs:subClassOf   :Account ;
        rdfs:subClassOf   [ a               owl:Restriction ;
                            owl:hasValue    "2"^^xsd:int ;
                            owl:onProperty  :code
                          ] ;
        owl:disjointWith  :ComprasYGastosPorNaturaleza .

[ a            owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members  ( :Perdidas :ServiciosExteriores :Tributos )
] .

:Tributos  a             owl:Class ;
        rdfs:label       "TRIBUTES"@en , "TRIBUTOS"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ComprasYGastosPorNaturaleza ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "63"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:ReparacionEquiposParaProcesosDeInformacion
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Equipment for information processes"@en , "Equipos para procesos de información"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ReparacionesYConservacion ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6227"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

[ a            owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members  ( :InmovilizacionesIntangibles :InmovilizacionesMateriales :InmovilizacionesMaterialesEInversionesInmobiliarias )
] .

:ArrendamientosYCanones
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Arrendamientos y cánones"@es , "Rent and royalties"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ServiciosExteriores ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "621"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6218"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

skos1:definition  a  owl:AnnotationProperty .

:ContratadoDoctor  a     owl:Class ;
        rdfs:label       "Contratado Doctor"@es , "Hired Doctor"@en ;
        rdfs:subClassOf  roh:AcademicAccreditation .

iao:IAO_0000117  a  owl:AnnotationProperty .

:ReparacionOtroInmovilizadoMaterial
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Other tangible fixed assets"@en , "Otro inmovilizado material"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ReparacionesYConservacion ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6228"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:premioExtraordinarioDoctorado
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "El premio extraordinario de doctorado se concede a aquellos Doctores que, habiendo obtenido la mención \"cum laude\", sean beneficiarios asimismo de dicho premio."@es ;
        rdfs:domain   roh:PhDThesisMetric ;
        rdfs:label    "PhD extraordinary award"@es , "Premio extraordinario del doctorado"@es ;
        rdfs:range    xsd:boolean .

:mencionCalidad  a    owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "La mención de calidad es una expresión de reconocimiento a la solvencia científico/técnica y formadora otorgada al programa de doctorado en su conjunto y a los grupos de investigación y departamentos que intervienen en el mismo. La mención de calidad ha sido sustituida por la mención hacia la excelencia, distinción con la que el Ministerio de Educación reconoce la calidad de los mejores programas oficiales de Doctorado, y supone un proceso previo de acreditación de los méritos y la trayectoria del programa ante la ANECA (artículo 16.1 del Real Decreto 99/2011, de 28 de enero, por el que se regulan las enseñanzas oficiales de doctorado: http://www.boe.es/boe/dias/2011/02/10/pdfs/BOE-A-2011-2541.pdf)"@es ;
        rdfs:domain   roh:PhDThesisMetric ;
        rdfs:label    "Mención de Calidad"@es , "Quality mention"@en ;
        rdfs:range    xsd:boolean .

iao:IAO_0000112  a  owl:AnnotationProperty .

:ReparacionTerrenosYBienesNaturales
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Land and natural assets"@en , "Terrenos y bienes naturales"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ReparacionesYConservacion ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6220"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:Sexenio  a              owl:Class ;
        rdfs:comment     "Tramo de investigación reconocido al profesorado universitario por los méritos de su actividad investigadora, labor realizada a través de un programa de ANECA. Se denomina así porque los solicitantes han de someter a evaluación una selección de los trabajos científicos publicados durante un período de seis años. La finalidad es el fomento, mediante la asignación de un complemento económico, del trabajo investigador de los docentes de las universidades españolas."@es ;
        rdfs:label       "Sexenio"@es , "Sexennial"@en ;
        rdfs:subClassOf  roh:ResearchAccreditation ;
        rdfs:subClassOf  [ a                   owl:Restriction ;
                           owl:onProperty      vivo:dateTimeInterval ;
                           owl:someValuesFrom  vivo:DateTimeInterval
                         ] ;
        rdfs:subClassOf  [ a                  owl:Restriction ;
                           owl:allValuesFrom  vivo:DateTimeInterval ;
                           owl:onProperty     vivo:dateTimeInterval
                         ] .

[ a            owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members  ( :BienesDelPatrimonioHistorico :Construcciones :ElementosDeTransporte :EquiposParaProcesosDeInformacion :InstalacionesTecnicas :MaquinariaYUtillaje :Mobiliario :OtroInmovilizadoMaterial :TerrenosYBienesNaturales )
] .

:ComunicacionesYOtrosServicios
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Communications and other services"@en , "Comunicaciones y otros servicios"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ServiciosExteriores ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "629"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:ComunicacionesTelefonicas
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Comunicaciones telefónicas"@es , "Telephone communications"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ComunicacionesYOtrosServicios ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6297"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

obo:IAO_0000115  a  owl:AnnotationProperty .

:IRNR   a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Impuesto sobre la renta de no residentes"@es , "Non-resident income tax"@en ;
        rdfs:subClassOf  :Tax .

:PlanE  a             owl:NamedIndividual , roh:FundingSource ;
        rdfs:comment  "El Plan Español para el Estímulo de la Economía y el Empleo o, en su forma abreviada, Plan E fue un conjunto de más de un centenar de medidas de política económica planteadas por el Gobierno de José Luis Rodríguez Zapatero en noviembre de 2008 y desarrolladas a lo largo de la IX legislatura.1​2​ Su objetivo fue el de impulsar la actividad económica del país, movilizando grandes cantidades de dinero público, para hacer frente a la crisis económica originada tras el pinchazo de la burbuja inmobiliaria y financiera global en 2007."@es ;
        rdfs:label    "E plan"@en , "Plan E"@es .

iao:IAO_0000118  a  owl:AnnotationProperty .

[ a            owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members  ( :AyudanteDoctor :CatedraticoUniversidad :ContratadoDoctor :ProfesorUniversidadPrivada :TitularUniversidad )
] .

:Seguridad  a            owl:Class ;
        rdfs:label       "Security"@en , "Seguridad"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ComunicacionesYOtrosServicios ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6292"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:MobiliarioCompras  a    owl:Class ;
        rdfs:label       "Furniture"@en , "Mobiliario"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ArrendamientosYCanones ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6215"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:Gas    a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Gas"@en , "Gas"@es ;
        rdfs:subClassOf  :Suministros ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6282"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:InstrumentoFinancieroDeOrientacionDeLaPesca
        a             owl:NamedIndividual , roh:FundingSource ;
        rdfs:comment  "El IFOP es uno de los cuatro Fondos Estructurales de la Unión Europea y existe desde 1993, año en el que sustituyó a los distintos instrumentos estructurales ya existentes.\n\nEl IFOP contribuye en primer lugar a la consecución de los objetivos de la política pesquera común al acompañar la reestructuración del sector, y, por otro, a la consolidación de la cohesión económica y social de la Unión, al fomentar el desarrollo de las zonas litorales en las que la pesca ocupa un lugar preponderante dentro de la actividad económica."@es ;
        rdfs:label    "Financial Instrument for Fisheries Guidance"@en , "Instrumento Financiero de Orientación de la Pesca"@es .

:ConstruccionesEnCurso
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Construcciones en curso"@es , "Construction in progress"@en ;
        rdfs:subClassOf  :InmovilizacionesMaterialesEInversionesInmobiliarias ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "231"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:ConstruccionesCompras
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Construcciones"@es , "Construction"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ArrendamientosYCanones ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6211"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:Suministros  a          owl:Class ;
        rdfs:label       "Suministros"@es , "Supplies"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ServiciosExteriores ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "628"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:GastosExcepcionales  a  owl:Class ;
        rdfs:label       "Exceptional expenses"@en , "Gastos excepcionales"@es ;
        rdfs:subClassOf  :Perdidas .

:PropiedadIndustrial  a  owl:Class ;
        rdfs:label       "Industrial and intellectual property"@en , "Propiedad industrial e intelectual"@es ;
        rdfs:subClassOf  :InmovilizacionesIntangibles ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "203"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:Dietas  a               owl:Class ;
        rdfs:label       "Dietas"@es , "Work expenses"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ComunicacionesYOtrosServicios ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6294"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:doctoradoEuropeo  a  owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "La mención europea en el título de Doctor está regulada en el artículo 14 del Real Decreto 56/2005, de 21 de enero, sobre estudios universitarios oficiales de posgrado y en el artículo 22 del Real Decreto 1393/2007, de 29 de octubre, por el que se establece la ordenación de las enseñanzas universitarias oficiales. Los doctorandos que hayan comenzado sus estudios de doctorado con posterioridad al 11 de febrero de 2011 podrán obtener la mención internacional pero no la mención europea en el título de Doctor, ya que ésta ha sido derogada por el RD 99/2011. Los doctorandos que comenzaron sus estudios antes del 11 de febrero de 2011 y que hayan leído o lean sus tesis con posterioridad a dicha fecha, podrán obtener la mención europea, de acuerdo con la anterior normativa, o la mención internacional."@es ;
        rdfs:domain   roh:PhDThesisMetric ;
        rdfs:label    "Doctorado Europeo"@es , "European PhD"@en ;
        rdfs:range    xsd:boolean .

:IRPF   a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Impuesto sobre la renta de las personas físicas"@es , "Personal income tax"@en ;
        rdfs:subClassOf  :Tax .

:TributosEstatales  a    owl:Class ;
        rdfs:label       "State taxes"@en , "Tributos de carácter estatal"@es ;
        rdfs:subClassOf  :Tributos ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "632"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:Locomocion  a           owl:Class ;
        rdfs:label       "Locomoción"@es , "Locomotion"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ComunicacionesYOtrosServicios ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6295"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:Agua   a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Agua"@es , "Water"@en ;
        rdfs:subClassOf  :Suministros ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6281"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:OtroInmovilizadoMaterial
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Other tangible fixed assets"@en , "Otro inmovilizado material"@es ;
        rdfs:subClassOf  :InmovilizacionesMateriales ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "219"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:ComprasYGastosPorNaturaleza
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Compras y gastos por naturaleza"@es , "Purchases and expenses by nature"@en ;
        rdfs:subClassOf  :Account ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:limitative  a       owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  vivo:Project ;
        rdfs:range   xsd:boolean .

:Account  a           owl:Class ;
        rdfs:comment  "Cuenta del Plan General Contable en la que se imputan unos gastos determinados."@es ;
        rdfs:label    "Account"@en , "Cuenta"@es .

:ServiciosExteriores  a  owl:Class ;
        rdfs:label       "OUTSIDE FACILITIES"@en , "SERVICIOS EXTERIORES"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ComprasYGastosPorNaturaleza ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "62"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:ServiciosBancariosYSimilares
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Banking and similar services"@en , "Servicios bancarios y similares"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ServiciosExteriores ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "626"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:doctoradoInternacional
        a           owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:label  "Doctorado Internacional"@es , "Interpnational PhD"@es ;
        rdfs:range  xsd:boolean .

:TerrenosYBienesNaturales
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Land and natural assets"@en , "Terrenos y bienes naturales"@es ;
        rdfs:subClassOf  :InmovilizacionesMateriales ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "210"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:GastosEnInvestigacionYDesarrollo
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Expenditure on research and development"@en , "Gastos en investigación y desarrollo"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ServiciosExteriores ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "620"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:FECYTKnowledgeArea  a   owl:Class ;
        rdfs:comment     "List of terms used in subject analysis and retrieval of documents and publications in the fields of education, culture, natural sciences, social and human sciences, communication and information by FECYT."@es ;
        rdfs:label       "FECYT Knowledge Area"@en , "Área de Conocimiento de FECYT"@es ;
        rdfs:subClassOf  roh:KnowledgeArea .

obo:IAO_0000111  a  owl:AnnotationProperty .

:AyudanteDoctor  a       owl:Class ;
        rdfs:label       "Assistant Doctor"@en , "Ayudante Doctor"@es ;
        rdfs:subClassOf  roh:AcademicAccreditation .

:TributosLocales  a      owl:Class ;
        rdfs:label       "Local taxes"@en , "Tributos de carácter local"@es ;
        rdfs:subClassOf  :Tributos ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "630"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

[ a            owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members  ( :ReparacionConstrucciones :ReparacionEquiposParaProcesosDeInformacion :ReparacionInstalacionesTecnicas :ReparacionMaquinariaUtillaje :ReparacionMobiliario :ReparacionOtroInmovilizadoMaterial :ReparacionTerrenosYBienesNaturales )
] .

:Transportes  a          owl:Class ;
        rdfs:label       "Transportes"@es , "Transports"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ServiciosExteriores ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "624"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:InstalacionesTecnicasEnMontaje
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Instalaciones técnicas y otras instalaciones en montaje"@es , "Technical installations and other installations in assembly"@en ;
        rdfs:subClassOf  :InmovilizacionesMaterialesEInversionesInmobiliarias ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "235"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:ReparacionMaquinariaUtillaje
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Machinery and tools"@en , "Maquinaria y utillaje"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ReparacionesYConservacion ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6224"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:AplicacionesInformaticas
        a                 owl:Class ;
        rdfs:label        "Aplicaciones informáticas"@es , "Computer applications"@en ;
        rdfs:subClassOf   :InmovilizacionesIntangibles ;
        rdfs:subClassOf   [ a               owl:Restriction ;
                            owl:hasValue    "206"^^xsd:int ;
                            owl:onProperty  :code
                          ] ;
        owl:disjointWith  :PropiedadIndustrial .

:SuperReducido  a  owl:NamedIndividual , :IVA ;
        :rate   "4%" .

[ a            owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members  ( :ArrendamientosYCanones :ComunicacionesYOtrosServicios :GastosEnInvestigacionYDesarrollo :PrimasDeSeguros :Publicidad :ReparacionesYConservacion :ServiciosBancariosYSimilares :ServiciosDeProfesionalesIndependientes :Suministros :Transportes )
] .

obo:IAO_0000117  a  owl:AnnotationProperty .

:InfrastructurasInvestigacionEquipamientoCientifico
        a                owl:Class ;
        rdfs:subClassOf  :GeneracionConocimiento .

:rate   a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  :Tax ;
        rdfs:range   xsd:float .

:MaquinariaYUtillaje  a  owl:Class ;
        rdfs:label       "Machinery and tools"@en , "Maquinaria y utillaje"@es ;
        rdfs:subClassOf  :InmovilizacionesMateriales ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "214"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:AdaptacionDeTerrenos
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Adaptación de terrenos y bienes naturales"@es , "Adaptation of land and natural assets"@en ;
        rdfs:subClassOf  :InmovilizacionesMaterialesEInversionesInmobiliarias ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "230"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:ReparacionesYConservacion
        a                owl:Class ;
        rdfs:subClassOf  :ServiciosExteriores ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "622"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:InmovilizacionesIntangibles
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "INMOVILIZACIONES INTANGIBLES"@es , "INTANGIBLE ASSETS"@en ;
        rdfs:subClassOf  :ActivoNoCorriente ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "20"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:EquiposParaProcesosDeInformacion
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Equipment for information processes"@en , "Equipos para procesos de información"@es ;
        rdfs:subClassOf  :InmovilizacionesMateriales ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "217"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:OtrosServicios  a       owl:Class ;
        rdfs:label       "Other Services"@en , "Otros Servicios"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ComunicacionesYOtrosServicios ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6299"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:General  a     owl:NamedIndividual , :IVA ;
        :rate   "21.0"^^xsd:float .

:EnergiaElectrica  a     owl:Class ;
        rdfs:label       "Electric power"@en , "Energía eléctrica"@es ;
        rdfs:subClassOf  :Suministros ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "6280"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:Reducido  a    owl:NamedIndividual , :IVA ;
        :rate   "10%" .

obo:IAO_0000112  a  owl:AnnotationProperty .

[ a            owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members  ( :Agua :Combustibles :EnergiaElectrica :Gas :OtrosSuministros )
] .

:BienesDelPatrimonioHistorico
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Bienes del patrimonio histórico"@es , "Historical Heritage Properties"@en ;
        rdfs:subClassOf  :InmovilizacionesMateriales ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "213"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:charges  a          owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  :Account ;
        rdfs:range   roh:Expense .

:TitularUniversidad  a   owl:Class ;
        rdfs:label       "Associate Professor"@en , "Titular de Universidad"@es ;
        rdfs:subClassOf  roh:AcademicAccreditation .

:Tax    a             owl:Class ;
        rdfs:comment  "Money paid to the government that is based on your income or the cost of goods or services you have bought"@en ;
        rdfs:label    "Impuestos"@es , "Tax"@en .

:ElementosDeTransporte
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Elementos de transporte"@es , "Transport elements"@en ;
        rdfs:subClassOf  :InmovilizacionesMateriales ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "218"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

:ServiciosDeProfesionalesIndependientes
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Independent professional services"@en , "Servicios de profesionales independientes"@es ;
        rdfs:subClassOf  :ServiciosExteriores ;
        rdfs:subClassOf  [ a               owl:Restriction ;
                           owl:hasValue    "623"^^xsd:int ;
                           owl:onProperty  :code
                         ] .

iao:IAO_0000115  a  owl:AnnotationProperty .
